% -*- coding: utf-8 -*-

\chapter{Resumen}

Los accidentes de tráfico constituyen una de las mayores causas de
defunción actualmente en nuestro país. Según diversos estudios, la
mayor parte de las víctimas mortales en accidentes de tráfico se
podría evitar con una intervención rápida (la llamada «hora de oro»).

Este hecho ha fomentado el interés de los gobiernos en los sistemas de
detección automática de accidentes de tráfico, y tanto es así, que la
Comisión Europea ha propuesto hacer obligatoria la incorporación
de estos sistemas en los vehículos a partir del
2015 (ver~\cite{CEeCall}).

Los sistemas de detección de accidentes de tráfico consisten en un
mecanismo de seguridad reactiva, que permite informar a los servicios
de emergencia en el momento en que se produce un accidente. Además,
suelen añadir información adicional, como la hora exacta y el lugar en
el que se ha producido el suceso, agilizando la respuesta a la hora de
intervenir a las víctimas. Sin embargo, este tipo de sistemas suele
tener un coste elevado, y están orientados principalmente a vehículos
de cuatro ruedas, siendo aún muy escasa su incorporación en
motocicletas, por lo que suelen quedar exentas de esa protección.

Por otra parte, en los accidentes con motocicleta el problema de
localización de las víctimas se ve incrementado, ya que es habitual
que aparezcan desplazadas del vehículo, dificultando enormemente las
tareas de búsqueda por parte de los servicios de emergencia.

Con la idea de aportar una solución práctica a todos estos problemas,
se planteó la realización de este proyecto. Con la
creación de \acx{LoRAM} se espera no solo poder detectar
accidentes graves de motocicleta, sino también facilitar la
localización de las víctimas en el lugar del accidente.

\ac{LoRAM} es un sistema distribuido, que consta de tres
componentes: uno para el usuario, otro de gestión y otro de
rescate. La aplicación de usuario se ejecuta en un smartphone y
permite la detección de incidentes y la notificación de éstos al
gestor. Por otra parte la aplicación de rescate permite activar
elementos luminosos y sonoros en el smartphone del usuario
facilitando la localización de la víctima en el lugar del
accidente.


% Local Variables:
%   coding: utf-8
%   mode: latex
%   TeX-master: "main"
%   mode: flyspell
%   ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
